
```json
{
  "name": "backend",
  "version": "1.0.0",
  "description": "Dieses Paket definiert die Abhängigkeiten und Konfigurationen für den Backend-Service unseres Webportals.",
  "main": "server.js",
  "scripts": {
    "start": "node server.js"
  },
  "dependencies": {
    "body-parser": "^1.19.0",
    "express": "^4.17.1",
    "mysql2": "^2.1.0"
  },
}

```

Das `package.json`-File definiert die Konfigurationen und Abhängigkeiten für den Backend-Service unseres Webportals. Hier sind die Schlüsselkomponenten:

- **name**: Der Name des Pakets, in diesem Fall "backend".
- **version**: Die Versionsnummer des Pakets.
- **description**: Eine kurze Beschreibung des Pakets, die erklärt, dass es sich um den Backend-Service handelt.
- **main**: Die Hauptdatei, die beim Starten des Pakets ausgeführt wird, in diesem Fall "server.js".
- **scripts**: Eine Sammlung von Befehlen, die mit diesem Paket ausgeführt werden können. Hier ist nur der Befehl "start" definiert, der den Server startet.
- **dependencies**: Eine Liste der Abhängigkeiten dieses Pakets. Hier werden drei Abhängigkeiten aufgeführt: "body-parser" für das Parsen von Anforderungskörpern, "express" für das Webframework und "mysql2" für die Kommunikation mit der MySQL-Datenbank. Jede Abhängigkeit hat eine Versionsnummer, die angibt, welche Version des Pakets verwendet werden soll. Der Präfix "^" bedeutet, dass das Paket mit einer kompatiblen Version installiert wird, aber nicht notwendigerweise genau mit dieser Version.

Diese Datei ermöglicht es uns, die erforderlichen Abhängigkeiten zu definieren und Skripte zum Starten des Servers bereitzustellen, was die Verwaltung und Bereitstellung des Backend-Services erleichtert.